\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{amsthm}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{graphicx}

\author{Vitor Matosinho Martins}
\title{Anexos ao fim de um Capitulo}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{ExInternal}{exercicio}[section]

\makeatletter
\let\@exercicios\@empty%
\newcommand\exercicio[2][]{%
    \g@addto@macro\@exercicios{%
        \begin{ExInternal}[#1]%
            #2%
        \end{ExInternal}%
    }%
}

\newcommand\exerciciosaqui{%
    \subsection*{Exercicios}
    \@exercicios%
    \global\let\@exercicios\@empty%
}

\makeatother

\begin{document}
\maketitle


\section{Mola de Torçao}
Exemplo:eixo engastado

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{./fig/1.png}
\end{center}
\end{figure}

Em que

\begin{itemize}
\item $\theta$ = deformaçao angular na ponta do eixo
\item $G_{p}$ = modulo de elasticidade de cisalhamento ($N/m^{2}$)
\item $I_{p}$ = momento polar de inercia ($m^{4}$)
\end{itemize}

\[
\tau = \frac{G_{p}I_{p}}{L} \theta
\]

\exercicio[Exercicio Mola de Torcao]{\label{exercicioMola} achar todas as soluções de  }

\exerciciosaqui

\end{document}